{
    "question": "Perkembangan terbaru dunia pewayangan menghasilkan kreasi berupa wayang suket. jenis wayang ini disebut suket karena wayang yang digunakan terbuat dari rumput yang dibentuk menyerupai wayang kulit. wayang suket merupakan tiruan dari berbagai figur wayang kulit yang terbuat dari rumput (bahasa jawa: suket). wayang suket biasanya dibuat sebagai alat permainan atau penyampaian cerita pewayangan kepada anak-anak di desa-desa jawa.1.\ttuliskan kalimat utama dalam penggalan teks laporan hasil observasi wayang tersebut !",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pewayangan berupa wayang suket. jenis wayang ini disebut suket karena wayang yang digunakan terbuat dari rumput.        maaf kalo salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "hak-seorang-siswa-di-sekolah-adlah-291",
            "question": "Hak seorang siswa di sekolah adlah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Berhak mendapat bimbingan dari guru dan pendidikan. Berhak meminjam buku di perpustakaan. Berhak mempunyai banyak teman. Berhak menggunakan fasilitas yg ada disekolah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "proses-perubahan-suhu-yang-cukup-dingin-maka-uap-air-tersebut-ak-484",
            "question": "Proses perubahan suhu yang cukup dingin, maka uap air tersebut akan berubah menjadi titik titik air membentuk awan (awan mendung) disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Proses ini disebut kondensasi. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "uraikanlah-dengan-bahasamu-sendiri-isi-pantun-di-atas-749",
            "question": "Uraikanlah dengan bahasamu sendiri isi pantun di atas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>isi pantun di atas yaitu tentang sebuah pemuda yang mengadu nasib di ibu kota namun tidak di beri izin oleh orang tuanya,hingga akhirnya pemuda tersebut gagal dalam ekspedisinya</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fatamorgana-ternyata-semunamun-indahnya-tiada-terkira-patuhilah-s-565",
            "question": "Fatamorgana ternyata semunamun indahnya tiada terkira patuhilah selalu nasihat ibumu agar hidupmu tidak sengsaratelaahlah struktur penyajian bahasa pantun diatas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tak tau saya tak tau maaf</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-samsak-180",
            "question": "Arti samsak.................................\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karung berisi pasir (sebagai pelindung terhadap tembakan)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bisa jadi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karung berisi pasir sebagai perlindungan terhadap tembakan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "identifikadilah-interaksi-manusia-dan-lingkungan-pada-bacaan-diat-891",
            "question": "Identifikadilah interaksi manusia dan lingkungan pada bacaan diatas\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>yang mana ya bang?</p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-gambar-lengkapiian-organ-orgar-tumbuhan-berikut-983",
            "question": "Perhatikan gambar\r\nLengkapiian organ-orgar\r\ntumbuhan berikut!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>Tolong Gambarnya mana</p><p>Penjelasan:</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-menggambarkan-sesuatu-adalah-127",
            "question": "Tujuan menggambarkan sesuatu adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><h3>Tujuan menggambarkan sesuatu adalah untuk bisa berkarya dan berimajinasi</h3><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><h3>Semoga bermanfaat dan membantu klo kamu dapat nilai 100% jadikan jawaban terbaik ya;)</h3><p></p><h2>#NoCopas</h2><h2>#NoNgasal</h2><h2>#NoNyariTau</h2><h2>#MikirSendiriYangAdaDiOtak:)</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "andini-sedang-menirukan-gerakan-hewan-kedua-tangan-andini-berada-125",
            "question": "Andini sedang menirukan gerakan hewan. kedua tangan Andini berada di samping kanan dan kiri dan ditambah naik turun secara perlahan. hewan yang sedang di tirukan gerakkan oleh Andini adalah.....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kupu kupu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>maaf kalo salah</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahasa-indonesia-book-302",
            "question": "Bahasa Indonesia book\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>B</strong><strong>u</strong><strong>k</strong><strong>u</strong></p><p></p><p><strong>S</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>m</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>t</strong><strong>u</strong></p><p></p><p><strong>:</strong><strong>)</strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Book adalah = buku<br><br><br><br><br>Moga membantu, jika salah silahkan hapus jawaban ini",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}